Una breve ayudita para tener seguro (qué es cada cosa).

Simbología del álgebra
Multiplicación (x)(y)

División x / x = x

Radicación √x = x

Lenguaje algebraico
Suma y resta de polinomios
suma: m + n + s; - m - n + s = 2s
resta: De x^3 - y^2 restar -y^2 + 2x^3 - 2xy = -x^3 + 2xy

Multiplicación - Términos independientes (operaciones entre monomios)
2x^3 por 3x^2 = 6x^5
x/2 por 4x^5y/6 =x^6y/12

Operadores entre moniomios (division)
4x^3y^3 / -2xy = -2x^2y^2
125x^7y^3z^5 entre 25x^4y^2z^3 = 5x^3yz^2

Binomio al cuadrado (productos notables)
Fórmula: a^2 + 2(a)(b) + b^2
Ejemplo: (y + 6)^2 = y^2 + 2(y)(6) + 6^2
= y^2 + 12y + 36

Binomio a la potencia
Triangulo de Pascal
(x - 1)^3 — 1 3 3 1 — 1x^3 - 3x^2 + 3x - 1
(x + y)^2 — 1 2 1 — 1x^2 + 2xy + 1y^2
(x - y)^5 — 1 5 10 10 5 1 — 1x^5 - 5x^4y + 10x^3y^2 - 10x^2y^3 + 5xy^4 - 1y^5

Binomios conjugados
(x + y)(x - y) = x^2 - y^2
((1/8)x + (4/3)y)((1/8)x - (4/3)y) = (1/64)x^2 - (16/9)y^2 = x^2/64 - 16y^2/9

Binomios al a n potencia y conjugados
Fórmula: ^3 + 3(a)2(b) + 3(a)(b)2 + b^3
Ejemplo: (x + 2)^3 = x^3 + 3(x)^2(2) + 3(x)(2)^3 + 2^3 = x^3 + 6x^2 + 12x + 8

Binomios al cubo
Fórmula: ^3 + 3(a)2(b) + 3(a)(b)2 + b^3
Ejemplo: (x + 2)^3 = x^3 + 3(x)^2(2) + 3(x)(2)^3 + 2^3 = x^3 + 6x^2 + 12x + 8

Diferencia de los cuadrados
Fórmula: ^2 - b^2 / a + b = (a + b)(a - b) / ab = a - b
Ejemplo: y^2 - 4x^2 / y + 2x = (y + 2x)(y - 2x) / (y + 2x) = y - 2x

Diferencia de los cubos
a^3 + b^3 / a + b = (a + b)(a + b)(a + b) / (a + b) = (a + b)^2 = a^2 + ab + b^2
a^3 - b^3 / a - b = (a - b)(a + b)(a - b) / (a - b) = (a - b)^2 = a^2 - ab + b^2

Factor común monomio (factorización)
a . b — (a^2/1 + ab/2) = a(a + b)

Factor común polinomio (por agrupación de términos)
ax + bx + ay + by = x(a + b) + y(a + b) = (x + y)(a + b)

Factorización de trinomios cuadrados perfectos
1 + 14x^2y + 49x^4y^2 = √1 + 14x^2y + √49x^4y^2 = (7x^2y)^2

Diferencia de cuadrados perfectos
a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)

TCP por adición y sustracción (método de completar cuadrados)
x^4 + x^2 + 1 = √x^4 + x^2 + √1 = (x^4)+2(x^2)+1 = x^4 + x^2 + x^2 + 1 - x^2
= (x^4 + 2x^2 + 1) - x^2 = (x^2 + 1)^2 - x^2 = x^2 + 1 — x = [(x^2 + 1) + x][(x^2 + 1) - x]
= (x^2 + x + 1)(x^2 - x + 1)

Trinomio de la forma
x^2 + bx + c
Ejemplo: y^2 - 7y - 30 = (y - 10)(y + 3)

*Factor común por agrupación de términos
ax + bx + ay + by = x(a + b) + y(a + b) = (a + b)(x + y)
